<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Mining on Kesa</title>
    <link>/tags/data-mining/</link>
    <description>Recent content in Data Mining on Kesa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/data-mining/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>未完待续_翻译|Essay from Mr. ZLT</title>
      <link>/post/2018/09/25/essay-from-mr-zlt/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/09/25/essay-from-mr-zlt/</guid>
      <description>Oil market risk factor identification based on text mining technology 基于数据挖掘技术的石油市场风险因素识别 摘要_Abstract 近年来,石油市场发生的风险和范围不断扩大.为了全面有效地识别石油市场可能存在的风险,我们提出了一种基于LDA模型（一种文本挖掘技术）的网络新闻风险因素提取方法.该方法首先利用网络爬虫技术获取18000条新闻条目,将其转化为结构化数据,然后利用LDA主题模型从新闻中提取最优主题,最后以某种方式对应关联主题和风险因素.在比较和整合风险因素的合理性后,有28个危险因素被认定.结果表明,各种风险因素主要集中在地缘政治、战争冲突、环境保护、OPEC政策、市场供求等方面.其中,政治冲突、经济制裁和涉及产油区的战争是最突出的因素,特别是涉及拉丁美洲经济制裁和叙利亚战争的因素.分析这些因素之间的关系,评估石油市场风险因素结构,并分析石油市场供应链的具体部分.与传统的专家咨询和头脑风暴法相比,该方法具有全面、详细、易于操作的优点.
1.导语_Introduction 石油是全球重要的战略资源,在工业生产活动中发挥着关键作用1;然而,近年来,由于世界经济、地缘政治、欧佩克产量等因素的影响,国际石油市场一直处于动荡状态,投资者收入的不确定性增加,价格波动加剧,导致经济恐慌2.面对许多导致市场不确定性的风险因素,准确识别和应对其中的风险是把握油价走势、稳定石油市场的有效途径. 风险识别是风险管理的第一阶段.在正确有效地识别风险因素后,充分分析风险因素可能带来的机遇和挑战,并采取相应措施弱化甚至消除风险带来的威胁,抓住机遇,将其转化为实际收益.通过文献综述345,我们发现这些识别风险因素的方法主要基于对具体问题的统计描述和专家的主观分析,具有时间成本低、过程清晰直观的优点.但它具有主观性强、时效性差、过分依赖专家、劳动力成本高的特点.随着大数据时代的到来,从互联网等渠道获取大量与石油市场动态相关的文本成为可能.如果能从大量的新闻文本中提取关键的风险因素,我们就是既能保证风险识别的全面性、客观性和及时性,又能减少与之相关的一些不必要的成本.
基于对海量文本的有效处理和分析,文本挖掘技术的应用越来越广泛.关键词提取技术作为文本挖掘的一个重要分支,其目的是从文本集合中提取主题词或重要词.许多方法正是在文本挖掘技术和数学理论的结合中得到的.
前人研究678表明,常见的文本挖掘技术存在忽略文本语义表达的缺点,模型容易过度拟合,这些缺点对文本中的风险因素识别带来一定的困难.通过文献综述,证明了基于LDA主题模型的实证结果优于其他传统模型9.鉴于LDA的优异性能,本文选择使用LDA模型提取石油市场相关文本中的主题并识别风险因素. 有效识别石油市场中的风险因素是把握市场方向、作出投资决策的关键.在大数据时代背景下,本文结合新闻与文本挖掘技术提取石油市场风险因素,对石油市场供应链进行了新的分析,从而有别于以往的研究.与传统方法相比,该方法具有时效性好、客观、全面等优点.通过对风险因素主次关系的分析,并通过它们与石油供应链的结合,我们能从目前的风险因素数据中分析出更多意义.
2.模型_Model 本文基于新闻的客观性、时效性和海量性,提出了风险因素与新闻话题的一一对应关系,并提出了针对石油市场的新闻识别模型,目的是从网络新闻中提取石油市场的主要风险因素.文本挖掘技术的主流方法有两种:传统的文本聚类,主要包括K-means和DBSCAN;另一种是基于文本主题,主要包括PLSA和LDA模型.传统的文本聚类方法大多忽略了语义的考虑,在处理新闻数据时很难反映文章的因果关系和相关性.因此,本文采用了基于文本主题的聚类方法.
2.1基于PLSA模型的石油市场风险因素提取算法 PLSA模型是广泛应用的主题聚类方法之一。它假设与石油市场相关的新闻项目可以包含多个主题，而新闻主题遵循多项分布。因此，第一步是定义生成模拟新闻的过程。
定义1
让$d \in D = \lbrace d_1,d_2,&amp;hellip;.,d_N \rbrace$作为一个原油市场新闻文档,
让$z \in Z = \lbrace z_1,z_2&amp;hellip;,z_N \rbrace$作为在原油市场新闻中隐含的话题,
让$w \in W = \lbrace w_1,w_2&amp;hellip;,w_N \rbrace$作为新闻中的单词,
让$n(d)$作为新闻中的单词总数,
则$P(d)$是选中一篇原油市场新闻的概率,
则$P(z|d)$是选中一篇含有隐含话题的原油市场新闻的概率,
则$P(w|z)$是生成相关单词的概率,
则石油市场新闻的联合概率分布为:
$$
\begin{eqnarray} P (d,w) = P(d) \sum_{z \in Z} P(w|z) P(z|d) \end{eqnarray} $$ 对应的对数似然函数为:
(The corresponding log likelihood function is:)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>